일단, 안사돈이 받고 싶은거부터 말해 봐유.
받고 싶은거 다 해주시게요?
해주든가 말든가는 이쪽맘이구유. 받고 싶은게 뭔지나 말해보라구유.
같은 말을 해도 꼭. 애들 결혼식 다시 한다길래 부모로서 좋게 해줄려고 나온 사람 꼭 시빌 걸어야겠어요? 이럴거면 만날것도 없네요. 
 성질도 급허시네. 그렇게 급하면 어제 가지 그렸시유? 내가 하도 섭섭혀서 그려유 섭섭혀서.
 난 뭐 안 섭섭한줄 알아요?
안사돈 까먹었시유? 둘이 좋아혀서 애 먼저 맹글수도 있는거지. 결혼전에 애 먼저 가진게 무슨 죽을 죄라고, 우리 딸을 쥐잡듯이 잡었시유? 꼴란 반지 하나도 안해주고 델꾸가서는 십년넘게 개부려먹대끼 부려먹은거 까먹었시유?
그러는 안사돈은 딸 시집보내면서 뭘 챙겨 보냈는데요? 이불한채도 없이 달랑 옷입은채로 보내놓고 무슨. 그래도 사람이 최소한 남 하는대로 기본적인건 해야 사람대접은 받습디다. 나보고만 뭐라 할거 없네요. 그렇게 맨몸땡이로 달랑 시집온 며느리 누가 이쁘다 그래요?
그러니까 이제라도 말해보시라구유.
이참에 제대로 주고 제대로 받을맘 굴뚝같지만, 우리집양반이 하도 뭐라해서 간단하게 할려구요. 반지하고 옷한벌만 해줄거에요.
그럼 우리도 시부모 옷 한벌씩하고 이불한태 해보내면 되지유?
더 받으면 좋기야 하지만, 우리집양반이 하도 못하게해서.
더 받으면 막말로 도둑놈이지유. 처음 가는것도 아니고 여태 델꼬 살았는데.
서로 간단하게 합시다. 지들도 오죽했으면 결혼식 다시 하겠다 하겠어요.
내 말이 그말이유. 이제야 말이 좀 통하네.
